新經濟學理論「蝗蟲效應」

終於，思前想後，原來好多經濟現像
可以用「蝗蟲效應」理論就言簡意賅解釋到

點解香港無哂口罩要搶要用炒價買？
點解武漢毒傳播得咁快至全國，香港亦變危地？
點解香港樓價被炒至全球全貴？
點解輪公屋輪3年變到輪10年？
點解香港咁完善公共醫療搞到要等10年先有得睇？
點解香港咁L多藥房找換店？
點解全世界都唔中意蝗國遊客？

仲有好多點解...
用呢個新經濟學理論就一一解釋左

「蝗蟲效應」-凡有蟈蝗踐踏過既地方，就會寸草不生。

How to apply the theory:
Why: 點解無哂罩買既，要炒到成300蚊盒？
cause: 因為「蝗蟲效應」啊DLLM

十年前已經有